# FAQ

Во время преподавания курса "Технология разработки программного обеспечения" я заметил,
что большую часть времени на лабораторных занятиях или ревью кода я трачу на объяснение одних и
тех же концепций и правил в программировании. Появилась идея записывать часто задаваемые
вопросы и ответы на них в этом репозитории.

## Проект
### Я определился с проектом, но не знаю с чего начать разработку. Что делать?
Зачастую задача может выглядеть невыполнимой, если думать о ней целиком.
Первым шагом может стать разбиение задачи на подзадачи. Не стоит расписывать сразу все подзадачи,
достаточно ограничиться несколькими. Первая подзадача может заключаться
в элементарном создании пустого проекта и его размещении на сервисе `gitlab`. 
Если вы занимаетесь разработкой игры, то следующими задачами могут стать отображение
игрового фона на экране, отображение персанажа и создание меню с кнопками "старт" и "выход".
Таким образом каждая задача является достаточно маленькой для выполнения, но при этом добавляет
некоторую функциональность в игру. Такой подход позволяет использовать приложение
на самых ранних этапах разработки.

### Где описывать позадачи проекта?
В каждом проекте `gitlab` есть своя вкладка с `Issues`. В ней можно заводить новые задачи
и редактировать старые. Также есть специальная доска, на которой можно изменять текущие статусы задач.

### Я создал пустой проект на своём компьютере, но не могу запушить изменения в master. Что делать?
Дело в том, что `master` является защищенной веткой. Чтобы добавить свои изменения на сервер необходимо
создать свою ветку, к примеру `feature/menu`, и запушить её на сервер. После этого нужно открыть `Merge Request`
из этой ветки в `master`, поле `assigne` выставляется на меня (`vosafonov`), кроме этого необходимо добавить имя
и описание выполненной задачи. После моего "+1" код можно будет слить в `master` с помощью кнопки `Merge`.

## Git
## GitLab
## Программирование
## C++
## C#

